想改善體態

有冇人試過靠拉筋、徒手訓練改善到圓肩、骨盆前傾、翼狀肩胛？
大約要幾耐時間？

睇完physio
之後的起心肝入gym room啦
唉

我只係去公園做，做引體上升，做Hanging leg raise

我見好多動作屋企都做到

我想整好個翼狀肩胛先，引體好似冇咩用

有無YouTube link

你呢D問題都黎自於日常生活姿勢唔正確
用body weight 去做唔係唔得 但我相信你最多都係做到舒緩only 如果有1,2星期停左冇做就打回原形

其實一般人冇做負重訓練 肌肉量都會不足 搞到日常生活維持一個良好姿勢都好辛苦 因為你對自己既肌肉都冇認識 唔識控制佢地 搞到支撐唔起

唔係練到好多肌肉先有用 而係重訓既動作其實都會應用係日常生活上 等你習慣用到岩既肌肉去完成平時既野 例如蹲低起身 彎腰拎野 長期坐office 點先令自己舒服D
當然去到進一步 你練到有肌肉果時 相信除左有好既體態之外 你行步路都輕鬆好多

如果上網睇youtube就有效 咁周街D人都firm到仆街啦
加油啦...

當然唔係，肩胛骨穩定性係你需要嘅嘢，即係有mobility 自由轉動，有力向中間夾，有力向下壓，而引體上升正正亦需要，未有能力做引體上升之前，正需要重點練呢個部位，例如練好下圖呢個先，呢個動作如果你未夠力拉上，你可以做直手版本，只用肩胛骨做，其實就算你去健身房，你都要首先練返強肩胛骨穩定性先架啦，如果唔係，負重鍛鍊時點保護膊頭，你去邊度練都冇得回避呢個問題

每人去廁所都做幾十下深蹲,屋企做下push up就得
做gym浪費時間

買條橡筋彈力帶 感受左肩胛肌肉用力嘅感覺先
你依家做咩重訓都冇用 一定會用左其他肌肉代償

其實最快方法係搵健身教練 幫你feel到肌肉用力嘅情況下去做重訓

而家練呢個，Youtube 教個啲個個差唔多

好詳細不過呢啲問題好似天生，好細個已經有。我試下先跟youtube做一段時間睇下有冇改善先，之後再做gym。

即係引體淨係練沈肩？我有做開引體但感覺上係用手力較多 背冇咩感覺，肩胛骨好似夾唔埋

屋企有彈力帶，而家跟youtube做緊，而家都係練前鋸肌同拉下筋

拉根想改善曬 on9

我見做開yoga啲人比較少有體態問題

外善外形 同 回復正常體態係兩樣野

外善外形靠肌力訓練 , 回復正常體態靠肌肉伸展訓練

我啲寒背(唔係圓肩) , 翼肩都係靠伸展醫好

我見啲教練係兩樣都做，圓肩就練背同拉胸肌條筋

寒背好似仲嚴重，你係睇醫生定自己搞？

好多時D問題係一環扣一環 有可能你有長短腳 就搞到個身斜埋一邊 腰 屎忽 背都斜9哂
個結果就係會去睇physio 之後學點去加強肌肉 之後會發現跟youtube做係冇效 只係拉鬆左筋個人冇咁攰 對體態一D都冇幫助
你認真D面對問題啦 既然屋企做 就每星期做足5~7日
如果1~2個月仲係有問題 冇明顯改善 就去搵專業意見啦

另外你上面睇果段片 佢唔係for你呢D情況 佢係for做GYM果時用唔岩力搞到咁 之後果個位太緊 搞到背肌發唔到力 之後就可以做返條片既動作 放鬆返果個位 練背肌果時個背先發到力

你呢啲問題主因都係肌肉唔平衡
一邊較弱 所以側埋一邊

個 frd 介紹我去睇佢個醫生 frd , 睇左話係脊柱有1X度側彎 , 個醫生話可以試下去學八段錦 , 得8招但都學左兩三次 , 做左 3 個月好番 9 成

引體上升只係上到最頂先要夾實肩胛骨，因為上去嘅過程係要容許肩胛骨轉動，但同時個發力意識係要由頭到尾向下向後壓實個膊頭，用意係穩定住佢，一方面保護膊頭唔好落到底拉傷，一方面穩定好肩胛骨先能夠更易運用背闊肌，否則變成好似你咁用晒手力去拉，失去呢個運動原意